其實屋苑個業主立案法團係咪玩晒？

歡迎討論下

咩叫玩曬

係

姐係吹佢地唔漲
投訴個主席都無用

好嬲 個個月比管理費就係養呢種廢人

睇下咩人。。。。不過都係玩曬9成

係
就算你明知佢地夾埋工程公司搵食你都吹佢唔漲

我呢到個主席附近屋苑買左兩個單位 仔女外國讀大學 屌佢老母

業主可以係業主大會，以所有業主人數5%以上動議罷免法團，重選法團

點樣先可以換左呢班仆街
主任級以上全部主席親戚

上網睇過下，好難召集到，好似佢地都可以拖住唔開個會

法團一定要開大會，你可以去民政事務署搵主任幫手

重選都唔夠打

佢地剩係手上授權票都夠做

依個真係只可以鬥多授權票

比較西d既業主立案法團係可以玩到換走一間管理公司

過程一定好漫長

首先要閪到令大部分業主都反佢

你棟樓都有排住

咪係囉，實唔會幫我叫他業主簽大會回條

換走間管理公司？

都係玩投票姐
說下其他業主出席大會
唔好咁多授權票出現

我地反佢要用自己錢，佢地就用公家錢

我呀媽都係IO....但係佢$1都無收架喎..純粹當義務幫下屋苑

無乜可能啦唉
有幾多個會關心自己屋苑
唔係殺到埋泥我諗有8成業主都唔理

無錯

我可以話比你知我屋苑果d唔會係義工

好奇一問
會唔會出現業主立案法團 本身撈保養維修果疇 或者收錢圍標 靠個法團撈油水

首先 第一步5% 難啦
都唔撚知邊個定

試想像當你屋苑要做天價維修 業主唔會唔理

一定有啦個主席 除非佢月薪十幾萬

親身經驗，場仗打左十年有多，最重要都係寫匿名信，每戶信箱一封揭發法團

見最多就係
法團出正晒通告，大會有效，投票有效
完晒先比人反對
果陣就好難返轉頭

咪就係未殺到埋身囉
翠湖就係咁

無錢收,但可以等到大維修搵錢.

要玩起上嚟 其實唔難
大可以話夠期要為屋苑管理做招標 之後就假諮詢

我呢到之前都有人投訴工程豆腐渣 又好撚貴果隻
最尾比個做工程判頭既業主揭發。個主席就成座大廈發信講番個業主有問題

根本好多業主簽授權連乜野內容授權比邊個都唔知

點解咁講?

小有小搵
大有大搵

唔太明
More thx

話左都係主席既人 講野仲有口音
樓下保安熟 講既

朋友住屋苑，佢層樓有兩架lift，其中一座長期壞，勁多年都未搞好，唔知d錢用左去邊。

比較西d既業主立案法團係可以夾埋管理公司玩業主

尤其是 親共法團 + 商家佬 ＝ 業主硬食，會都唔駛開

法定做立案法團既職位都係得一個月一千幾百收架咋
出面大部份人都唔會收呢d錢
咁當然
有d係枱底既野就

都係佢地既人都唔一定收錢既
其實法團開內會業主隨時可以出席
唔洗搞到發生咩事都唔知

落晒主席到

民記大把水啦

親共法團

睇泥要開始去參與下

其實授權書係點？
可唔可以質疑授權書的有效性？

聽人講好似同聞鍵有關

我個屋苑會叫你係張紙到寫番業主名 服簽名 其他資料 佢地填

玩法

物管出通告叫 “各位業主授權管理公司，免得流會致金錢損失”
咁d on99仆街業主 當然唔想流會，咪授權佢囉
之後一開大會，乜都 skip 晒，直接投票

親共法團 同 物管 夾好晒
乜標都揀貴一貴：物管賺更多酬金
跟住物管就比親共組織係各方面宣傳

重有最仆街直頭係買單位，授權打手+內鬼入黎搶話事權

跟本香港業主係抵撚死！冇撚用！

然後現有法團會提醒你出入小心d

岩呀 參與過一次開會 8座大廈 得十零丁友。。。

有冇sample睇下？

第一.匿名信嘅目的就係唔好俾對方知你係邊個同時又達到對方人格受影響嘅效果

第二.你要瓦解一個組織，最直接嘅方法就係入依個組織搜集證據，俾個提示你，司庫

司庫係咩

想問下呢
如果我唔記得帶鎖匙
咁去法團果到坐泥等人
又撞岩肚餓 係到食埋飯
有無問題

轉頭睇下有無

財政

財政，你會知錢用咗去邊，甚至法團要用錢一定要經你手，要你簽名先可以實行，當然司庫唔一定要業主做，你可以搵街外人做，例如：議員，但係議員會唔會同佢哋同流合污，無人保證。

好難了
直接報ICAC都無用 無證據
但我估全港屋苑主席 十有一半 查落去都會衰

呢個好似業主查都要有5%先得

議員知都唔會理 圍威喂架
打區既人實想打好關係 無著數既野唔會做
自己屋苑自己救

勢孤力弱

唔會用自己個間

我住太古城 維修個d係太古搞 太古搵 咁法團主席點搵油水

佢唔洗做盤數出黎比大家睇d錢用左係邊？

呢個有呀 貼得出來 一定計好晒啦

仲要次次太古話修外牆都話反對

所以我無講晒全部都係
當中既利益點輸送真係佢地先知

要幾十萬 個個都話唔整拖左好多年 因為牆業權係太古到

最後呢？

冇睇圍標果個廣告？

不過曬氣啦，靠嚇，幾間大公司圍，唔通ICAC會拉到人咩

拖字決

雙面影印？

係呀 佢個室打成個座 係咪可以作廢

呢d小錯梗係唔得啦
其實如果業主好明確授權主席
又有明確的投票意向
法團又出唔到古惑的話
真係要等班業主死先識驚

無知一問
話說會唔會有租戶或者非業主填左呢份野？
有冇確定過填表人就係業權擁有人？
投票前有冇足夠資料比業主參考？
例如有咩人入標 價錢等等的資料

做民政署，只可講政府幫唔到咩手，要靠居民自己搞。

搵區佬暗啞底幫手仲好啦

你係組織入面搜集足夠資料仲駛乜業主查啊 ，直接俾料icac啦

法團每三個月要做財務報表貼係大堂俾業主睇，至於業主信唔信就個人選擇

1.一定會有，好多都係仔女代簽
2. 你唔交表，樓下看更會捉你屋但是但一個人填，就填番業主名
3. 係無

法團識玩既一定玩曬
好似做物管呢行，就算你幾專業都好，任何事解釋得幾完美都好，法團唔鐘意就唔鐘意，仲要點撚你都要認低威。
所以物管呢行通常都話，外行人管內行人。

利申：物管狗

我住果度上上年就係成功改選左個法團

梗係有

係囉
大過業主，仲要睇番佢地臉識

過程幾耐？

當初選果陣全世界闊佬懶理
而家選左出黎知出事就屌晒老味
有D野真係好難返轉頭

利申: 以前瀨過野, 而家搬左新地方住好多野都會自己睇緊D, 拉埋D隔離左右一齊睇

只要業權人事後追認返個簽名就冇事
咁投票選法團的時候
會唔會出現同樣情況
即係非業權人投票
(1)任何人作出以下作為，即屬在選舉中作出舞弊行為 ——
(a)明知他無權在選舉中投票卻在選舉中投票；
但唔知所指的選舉唔知包唔包括選法團

咁開會嗰陣知唔知有咩人入標同價錢？

今次話加裝CCTV等保安系統 好似得一間公司 無得簡

無得揀，好大機會食夾棍

法團好黑暗，人一有左權力 就一定會變，
近期既 長安村
太和村、天平邨 玩權力玩到出神入化，
如果拍劇集一定大受歡迎

無錢收 通常

直接講大約幾錢

你講邊d先

妹仔大過主人婆

你選出黎果啲 主席果啲

知唔知成個過程係點？
係佢直接搵間公司定係招標搵公司做？
招完標係比業主決定搵邊間公司做 定係佢決定完再等業主通過？
開會應該有會議記錄？
會議記錄係咪每個人的發言／問題都有記錄？
d記錄會唔會有蛛絲馬跡搵到 證明佢曾經講過大話？
而呢d大話係會影響業主的利益
例如問佢同中標的公司有冇親戚／利益關係等等

面果層無姐

應該有報告 啲錢用係邊

岩先睇番CCTV佢係話自己買自己裝
然後呢排又有個升降機安全裝置加裝既會 真係要開始睇緊d

Btw巴打邊行？

招標最大目的係有唔同公司做比較，圍標機會細啲，佢直接得一間講幾錢，你唔會知有無報大數

有呀，但底果層果d 工程 項目 有無cap水就

廢青
佢隱瞞的事隨時會成為將來指證佢的證據

有d 工程真係有逼切性要做，
法團一句話唔做得，hold 住，
管理公司就真係企哂係到，
其他居民就鬧管理公司唔做野

都係果句
佢就用阿公錢

係前線既比人屌先嫁啦

刑事就冇得用阿公錢
唯一可以做真係叫班業主理下
同埋問多d野留記錄等佢留低蛛絲馬跡

師兄，鳩up有個譜，太和出晒名係反圍典範，由之前反貪腐法團開始，幫業主慳左唔少錢，幾多身受其害既人希望屋苑好似太和咁高透明度

所以物管狗夾起中間好無奈，兩邊都屌你，又要焗你硬食死貓

想查番呢幾年既數 係咪都要5%

你啱，而家我認為佢地的確有慳左唔少錢，不過唔係應駛則駛，例如升降機，有少少無理取鬧。
天平就睇上2個月天祥中層大停電。
長安就而家換左第二班人之後就過橋抽板，
初初我都有上去Group留言，
但是已經入侵左一大班所謂既「愛國不要政治」左膠，已經心灰意冷，
對比返長發街市 同 長安後浪，根本已經2個世界

係咪無理取鬧就兩睇，起碼人地全部野透明，又可網上查閱，所有野基本上任睇，又有谷比你問野，無政黨，我條垃圾村有三分一都偷笑

大維修唔駛ap, 自己逐棟樓揀需要先執，要有知識又要用幾多私人時間做，邊條村做到？平時聽親大維修都過億，咁你話佢地慳左幾多喇？

長安不太熟，只聽聞係而家班法團過橋抽後浪板

此外，《建築物管理條例》( 第 344 章 )( 下稱“《條例》”)
附表 3 第 1(2) 段訂明，在不少於大廈 5% 的業主要求下，管委
會主席 ( 下稱“主席”) 須在收到要求後 14 天內，就業主指明
的事宜召開法團業主大會，並在收到要求後 45 天內舉行該業主
大會。

唔明查數要5%的講法係邊到黎

管委會須備存恰當的帳簿或帳項紀錄及其他財務紀錄，並准許下列
人士在任何合理時間內查閱帳簿：
條例第27(1)及(2)條
◆ 業主；
◆ 已登記承按人；
◆ 租客代表；或
◆ 任何由業主或已登記承按人以書面授權的人。
‧ 上一段所列的人士也可以書面要求法團提供下列文件的副本： 條例附表6第3段
◆ 財務報表；
◆ 會計師報告(如根據條例財務報表須由會計師審計)；或
◆ 收支概算表。
管委會司庫在收取合理的複印費後，須將副本提供給有關人士。
複印費須由管委會釐定。為

查數唔駛5%, 好多都係業主晝面申請便可

頭先太和個case想補充番就係查數，好多有屎法團你書面申請都會玩野，唔信去自己條村試下，超貴管理費，收行政費，超貴影印費，諸多阻撓，所以人地乜都up上網係非常難得，因數字無得呃人

喔 開大會先要5%

咁影印費都廿蚊一張都真係吹佢唔漲

管委會須在法團註冊日期起計15個月內，及其後每12個月，擬備財務報表，並把有關財務報表在法團業主周年大會上提交法團省覽。
‧如果大廈有多於50個單位，則法團須藉業主大會通過的決議聘請會計師，審計財務報表。而經審計的財務報表須連同會計師報告，在法團業主周年大會上提交法團省覽。
財務報表須：◆由下列人士簽署：管委會主席；及3管委會秘書或司庫。◆包括：收支表；及3資產負債表，兩者均須真實而中肯地反映法團的財政狀況。

每3個月(或管委會選擇的較短期間)，管委會司庫便須就有關期間擬備法團的收支概算表，並在有關期間後的1個月內，在建築物的顯眼處連續7天展示該收支概算表的副本。

如果佢開價20蚊張
你去民政問下算唔算合理費用

第一次迫走舊法團之後，新法圑內部份後浪人叛變，迫走後浪班人，
Group上面多左一班愛港之聲人士，一有反對聲音就即刻聲討迫走人（呢個只係後浪group，法團係另一個Group），
即係外面後浪俾人過橋抽板，內部又分裂鬼打鬼/ 被入侵。
到第二次法團選舉，又玩分裂，再加上民建聯&舊法團班人卷土重來，投票現場非常混亂，
選舉後浪義工正式成為過街老鼠（俾法團標籤為攪事份子），而少我作為業主望落去係咁....

如果你作為業主，有一班義工肯出黎已經好好，應該幫手討論，我條村d人唔到比人揸淨都無人郁，所以有義工出黎係好事，而你話佢地係比人標籤，咁更加應該幫手，否則攬炒，到大家要夾錢時已太遲

一次選舉就收佢皮
但維修工程過左三年都動唔到工

法團制度本身冇問題
有問題既反而係班不問世事既業主